%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}

\usepackage[
  a5paper,
  margin=8mm,
  includehead,
]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Mathématiques 2\up{de}{}}}
\fancyhead[C]{\textsc{DM \no7}}
\fancyhead[R]{05/05/22}

\begin{document}

\begin{em}
  Les exercices \ref{exo:ds1} et \ref{exo:ds2} sont le genre d'exercices que vous pourrez avoir en devoir.
\end{em}

\begin{exercice}[Culture générale]
  Répondez à l'une des deux questions suivantes.
  \begin{enumerate}
    \item Racontez une blague mathématique qui vous fait rire (et qui ne soit pas discriminante : ni sexiste, ni raciste, ni homophobe, ni…).
    \item Citez une œuvre d'art mathématique qui vous émeut (musique, théâtre, peinture, sculpture, danse…).
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Union et Intersection]\label{exo:ds1}
On choisit un vélo au hasard à la sortie d'une usine de fabrication de vélos, et on note les évènements suivants :
\begin{enumerate}[$A$ :]
\item la lumière ne fonctionne pas ;
\item une roue est voilée.
\end{enumerate}

D'autre part, on a observé les probabilités suivantes :
\begin{enumerate*}[(i)]
\item $P(A)=0,015$ ;
\item $P(B)=0,003$.
\end{enumerate*}

D'autre part, on sait que la probabilité qu'un vélo ait les deux défauts est $0,001$.

\begin{enumerate}
\item Décrire par une phrase les trois évènements $A\cap B$, $A\cup B$, $\bar{A}$.
\item Calculer la probabilité qu'un vélo pris au hasard à la sortie de l'usine ait au moins un des deux défauts.
\item Calculer la probabilité qu'un vélo pris au hasard à la sortie de l'usine n'ait aucun défaut.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Arbre de dénombrement]\label{exo:ds2}
  On lance deux dés équilibrés à 4 faces, numérotés de 1 à 4.

  \begin{enumerate}
    \item Dresser l'arbre de dénombrement correspondant à cette expérience.
    \item Calculer les probabilités suivantes.
      \begin{enumerate}[label={$\Alph*=$}]
        \item \enquote{La somme des deux dés est égale à 8.}
        \item \enquote{Les nombres des deux dés sont différents.}
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Loi de probabilités]~
  \emph{Cet exercice est un peu plus difficile que les autres. Mais ne vous découragez pas, et essayez de le résoudre !}

  J'ai écrit un programme sur ma calculatrice, qui affiche aléatoirement un des nombres 0, 1, 2 ou 3. On connait les probabilités suivantes :
  \begin{itemize}[$\bullet$]
    \item $P\left(\text{« le nombre affiché est pair »}\right)=\frac{5}{12}$ ;
    \item $P\left(\text{« le nombre affiché n'est pas égal à 0 »}\right)=\frac{5}{6}$.
  \end{itemize}
  Quelle est la probabilité d'obtenir 2 ? On donnera la réponse sous la forme d'une fraction irréductible.
\end{exercice}

\begin{flushright}
\begin{em}
  Bonnes vacances, et bon courage pour la fin de l'année !
\end{em}
\end{flushright}

\end{document}
